# Советы

## Для всех

* **Просматривайте только самое важное, дайте инструментам сделать все остальное.**
Вам не надо спорить о форматировании и кодстайле. Есть множество инструментов, 
которые последовательно решают эти вопросы. Важно, чтобы код был корректным, понятным и поддерживаемым. 
Конечно, стиль и форматирование — часть этого, но вы должны дать инструментам проверить эти вещи.
* **Каждый должен просматривать код**.
Некоторые люди в этом лучше других. Более опытный человек вполне может обнаружить больше ошибок, и это важно. 
Но более важным является поддержка позитивного отношения к проверке кода в целом, и это позволит избежать 
отношения «Мы против них», или того, что для ревью кода является обременительным для кого-то.
* **Просматривайте весь код**.
Нет кода слишком короткого или слишком простого. 
Если вы просматриваете всё, то ничего не останется пропущенным. 
Более того, это делает ревью частью процесса, привычкой, а не требованием.
* **Усвойте положительное отношение**.
Это важно как для ревьюверов, так и для авторов кода. Ревью кода — это не время чтобы получить все пятерки 
и влиять своим мастерством кодирования.
Вам не надо принимать оборонительную позицию. Подходите к ревью с позитивным настроем конструктивной критики, 
и вы сможете построить доверие к этому процессу.

## Для ревьюверов

* Ревью кода должно быть частым и короткими сессиями
Эффективность ваших ревью снижается примерно через час. Так что откладывание ревью, 
чтобы просмотреть их все в одной громадной сессии не поможет никому. 
Найдите время в течение дня, совпадающее с вашими перерывами — чтобы не нарушать состояние потока и сформировать привычку. 
Ваши коллеги будут благодарны вам за это. Ожидание может быть неприятно, и они могут решить вопросы быстрее, 
пока код еще свеж в их головах.
* Сказать «все хорошо» — это нормально
Не будьте придирчивы, вам не нужно искать проблему в каждом ревью.
* Используйте чеклист
Чеклисты для ревью кода обеспечивают согласованность — они дают убедиться, 
что каждый отслеживает важные и распространенные ошибки.

## Для авторов кода

* Код должен быть кратким
Через 200 строк кода эффективность кода значительно снижается. 
К тому времени, когда вы просмотрите 400 строк, они становятся почти бессмысленными.
* Обеспечьте контекст
Давайте ссылки на любые связанные тикеты или спецификации. 
Есть инструменты для ревью кода типа Kiln, которые помогут с этим. 
Давайте короткие, но полезные сообщения к коммитам и много комментариев в коде. 
Это поможет ревьюверу и вы получите меньше вопросов.